馮程淑儀掌創新辦 下月履新

馮程淑儀掌創新辦 下月履新

要聞

馮程淑儀

【本報訊】特首林鄭月娥在《施政報告》提出將被稱為「心戰室」的中央政策組改組為「政策創新及統籌辦事處」（創新辦），政府昨公佈創新辦總監人選，一如外界預期，與林鄭關係密切的民政事務局常任秘書長馮程淑儀將執掌創新辦，並在下月3日履新。

為故宮館核心小組成員

林鄭一上任後即宣佈將過去由「梁粉」佔據的中策組改組成創新辦，負責政策研究及創新和跨部門協調工作，期望提升公眾參與，統籌政府高層跨部門政策等。政府更成立「改組中央政策組工作小組」，由民政事務局前副秘書長羅志康領軍，負責改組工作，財委會早前已批出創新辦開設常額職位的撥款申請。

政府昨公佈高層官員任命，宣佈由馮程淑儀出任創新辦總監，並在下月履新。消息指，林鄭在出任政務司司長期間已非常欣賞馮太，而在西九文化區引入北京故宮博物館一事中她亦是5人核心小組成員之一。

不過，馮太曾牽涉丈夫馮永業與賭王何鴻燊姨仔陳婉玉換樓慳稅風波，當中被指懷疑利益衝突，有指廉署正調查。由於馮太調任，高官間亦有一輪音樂椅轉換，民政局常秘一職將由現任食物及衞生局常秘謝凌潔貞接任，而現任商經局常秘容偉雄則會接替謝凌潔貞的職位。

另服務政府近32年的政府經濟顧問陳李藹倫將於下月17日展開退休前休假，其職位會由副政府經濟顧問歐錫熊出任。

■記者陳嘉裕